係香港讀到碩士博士其實有咩用

唔計做大學professor
出去搵工會高人工d?

識人好過識字，除左升職需要
多左一班五湖四海嘅同學，有冇用睇個人造化

讀書令人充實，搵錢就要識人

在香港冇用

有無用我就覺得見仁見智啦，唔想交稅又可以增值自己。對career有無用唔敢講，但係讀多d書多d唔同方面知識，我唔覺得有咩唔好。除非你本身好窮要借錢讀就另計啦。

考到博士
身分證可以改 Dr.

人哋稱呼你可以叫你 Dr. Xxxxxx
係咪爽啲

未又强國人

有用既時候好有有用
見人有用既時候, 見自己冇就明
講完

好老實，除咗日後出嚟係諗住做教育界個堆人之外，冇一份工會睇你讀咗啲咩學位。如果係香港讀到碩士同博士，可能純粹個老細會驚訝你讀到碩士/博士，係咁多。因為係香港搵工多數都係睇經驗，而唔係睇你讀過啲咩書。但其實我覺得碩士/博士係值得讀嘅，因為學習知識個過程係幾有趣，當然呢份樂趣係唔包做功課，仲有考試啦。

如果冇經濟負擔，讀埋係幾爽既。
要用多幾年時間，幾十萬去讀。 讀完又唔知有咩回報，唔係為興趣真係搵鬼讀

身分證點會有尊稱呀

細佬個朋友港大博士，早幾個月嚟咗史丹福度做postdoc.

識人的確好過識字
但係讀書多會唔會個進升機會好啲？

AO唔駛碩士博士都做到，人工仲高過碩士博士㖭。

讀得呢d其實係追求知識多過揾食，樓主都係唔明嫁啦

學到用時方恨少

錢到用時方恨多

有啲專業資格要讀碩士先考到

高學歷係香港冇用
識人好過識字

好有用 唔計bbq科

志在學新野，又想學得精鑽啲就讀master.
黎緊讀完個degree都想去西班牙讀，學下新野，感受當地風土人情，又識下新朋友

其實係，講搵錢嘅話讀大學都無用架啦，大把人出嚟唔夠做狗多
女嘅就賣相，駛鬼讀書

why西班牙

移民加分

本身對西班牙風情情有獨鍾，城市藝術氣息好濃厚，亦了解過少少佢地歷史，於是我去學西班牙文，學完更加比佢地拉丁文化吸引住，引伸到我去留學嘅諗法